【林子健案】民主黨創黨成員 曾涉「真兄弟」事件

聲稱被內地強力部門人員擄走及禁錮毆打的民主黨林子健，為民主黨最年輕的創黨黨員，曾擔任中常委及中委，但他於○六年捲入民主黨爆出黨員懷疑被中共滲透的「真兄弟事件」，其後曾受到黨內多方質疑；他則指自己是司徒華派到改革派的「臥底」，近年積極參與基督徒政治活動，去年民主黨換屆亦有競逐副主席，但最終落敗。

去年競逐副主席落敗

林子健於八九年仍是中學生時已加入支聯會，兩年後加入香港民主同盟，九四年港同盟與匯點合併成為民主黨，他成為民主黨最年輕的創黨黨員。他曾擔任民主黨中常委、中委、國事小組主席、政務部副部長、組織部副部長及民主黨九龍西支部主席。

民主黨○五、○六年爆出懷疑黨員被中共滲透及「真兄弟事件」，一名署名真兄弟的人士在網誌泄露民主黨少壯派的電郵內容及對黨內的不滿，民主黨領導層調查後把矛頭直指改革派成員，包括范國威、陸耀文及關永業等人，觸發他們一○年出走另立新民主同盟。去年林子健接受網媒訪問時，指自己被司徒華派入改革派中，暗中調查改革派是否涉及中共滲透。

不過，林子健在訪問中指事後涉事的改革派未被踢走，他卻被改革派指為叛徒，而黨內主流又認為他是改革派的同謀，陷入兩難，他又承認一四年確診患上抑鬱症，去年又患上甲狀腺癌。他去年痊瘉後參選民主黨副主席，但敗於羅健熙及李永成。

林子健亦是香港中文大學崇基神學院政治神學博士研究生，近年積極參與基督徒政治活動，包括組成「傘後基督徒盼望行動」及擔任「基督徒反圍標抽籤選委大聯盟」召集人，曾絕食二十日抗議，要求特首選舉宗教界選委開放選舉。

人土謀殺呢招老土啦，有無啲高招啲架

又係司徒華d人

星島日報

理撚得佢係民賤聯定楊受成，比外國勢力在港內審問，都要追究

另一位仁兄柒左都道歉
呢隻野前2日狂開黑色五毛POST 而家影都冇

林子健入司徒華數

支那會加支徒華既人有邊隻唔係大支賣港狗？？？

真兄弟／襟兄弟！！！